Aquí tienes 100 preguntas más complicadas basadas en el temario:

1. En el contexto del diseño de software, ¿qué se entiende por "ingeniería directa"?
A. Transformar código en un modelo
B. Transformar un modelo en código a través de una correspondencia con un lenguaje de implementación
C. Identificar las reglas de correspondencia modelo-lenguaje
D. Crear diagramas de despliegue
ANSWER: B

2. ¿Cuál de las siguientes NO es una relación que se puede modelar en un diagrama de clases?
A. Asociación
B. Dependencia
C. Generalización
D. Ejecución
ANSWER: D

3. ¿Qué describe el término "mecanismos comunes" en UML?
A. Herramientas para la implementación del código
B. Elementos adicionales como notas, estereotipos y valores etiquetados que enriquecen los diagramas
C. Métodos para modelar el comportamiento dinámico del sistema
D. Técnicas de prueba de software
ANSWER: B

4. En UML, ¿qué representa un "estereotipo"?
A. Un tipo especial de nota
B. Una especificación de comunicación entre objetos
C. Una extensión del vocabulario UML que proporciona un significado adicional a los elementos del modelo
D. Un tipo de clase abstracta
ANSWER: C

5. ¿Cuál es el propósito de un diagrama de estructura compuesta?
A. Mostrar la estructura interna de una clase o colaboración
B. Representar el flujo de control de actividades
C. Modelar la interacción entre objetos en tiempo real
D. Definir casos de uso
ANSWER: A

6. ¿Qué diferencia hay entre una asociación y una agregación en UML?
A. La agregación es una relación "todo/parte" más débil que la composición
B. La asociación es una relación de uso temporal entre clases
C. La agregación implica una herencia entre las clases
D. La asociación siempre es bidireccional, mientras que la agregación es unidireccional
ANSWER: A

7. ¿Qué es un "fragmento combinado" en los diagramas de secuencia?
A. Un elemento que permite modelar estructuras de control como alternativas y bucles
B. Un tipo especial de mensaje
C. Un enlace entre objetos
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: A

8. En los diagramas de estado, ¿qué representa una "condición de guarda"?
A. Un mensaje enviado entre objetos
B. Una acción que se ejecuta al ingresar a un estado
C. Una expresión booleana que determina si una transición puede ocurrir
D. Un estado temporal
ANSWER: C

9. ¿Qué se entiende por "interacción" en el contexto de UML?
A. La comunicación entre objetos a través de mensajes en un escenario específico
B. La estructura interna de una clase
C. Un tipo de diagrama de casos de uso
D. La ejecución de una operación
ANSWER: A

10. ¿Qué tipo de diagrama UML es útil para modelar máquinas de estado?
A. Diagrama de Clases
B. Diagrama de Tiempos
C. Diagrama de Estados
D. Diagrama de Paquetes
ANSWER: C

11. ¿Cuál es el uso principal de los diagramas de actividad en UML?
A. Modelar la estructura estática del sistema
B. Representar el flujo de control de actividades y procesos
C. Mostrar la interacción entre objetos
D. Definir la estructura interna de los paquetes
ANSWER: B

12. ¿Qué representa una "acción" en un diagrama de actividad?
A. Un estado temporal
B. Una computación atómica ejecutable que puede cambiar el estado de un objeto
C. Un enlace entre objetos
D. Un mensaje enviado entre objetos
ANSWER: B

13. ¿Cuál es la diferencia entre un diagrama de secuencia y un diagrama de comunicación?
A. Los diagramas de secuencia muestran el orden temporal de los mensajes, mientras que los de comunicación destacan la organización estructural de los objetos
B. Los diagramas de secuencia son bidimensionales y los de comunicación unidimensionales
C. Los diagramas de secuencia representan la estructura estática, y los de comunicación el comportamiento dinámico
D. Los diagramas de secuencia no utilizan mensajes, a diferencia de los de comunicación
ANSWER: A

14. En UML, ¿qué se entiende por "ingeniería inversa"?
A. Transformar un modelo en código
B. Transformar código en un modelo
C. Diseñar la estructura interna de un sistema
D. Crear diagramas de despliegue
ANSWER: B

15. ¿Cuál es la función de un "foco de control" en un diagrama de secuencia?
A. Indicar la secuencia de estados de un objeto
B. Representar el período durante el cual un objeto está ejecutando una acción
C. Mostrar la estructura interna de una clase
D. Modelar la relación entre clases y objetos
ANSWER: B

16. ¿Qué se representa en un diagrama de despliegue en UML?
A. La interacción entre objetos
B. La estructura interna de una clase
C. La configuración física del hardware y software del sistema
D. El flujo de control de actividades
ANSWER: C

17. ¿Qué describe una "relación de uso" en UML?
A. Una asociación temporal entre clases
B. Una dependencia en la que un cambio en una clase puede afectar a otra
C. Una herencia entre clases
D. Un enlace entre objetos
ANSWER: B

18. ¿Qué se entiende por "modelo de dominio" en el contexto de UML?
A. Un diagrama que representa la estructura estática del sistema
B. Un modelo que describe los conceptos y relaciones del dominio del problema
C. Un diagrama que muestra el flujo de control de actividades
D. Un conjunto de diagramas de secuencia
ANSWER: B

19. ¿Cuál es el propósito de una "nota" en UML?
A. Definir una nueva clase
B. Proporcionar información adicional sobre un elemento del modelo
C. Representar la interacción entre objetos
D. Modelar el flujo de control de actividades
ANSWER: B

20. ¿Qué es un "tipo compuesto" en UML?
A. Una clase que agrupa varios tipos de datos
B. Un diagrama que muestra la estructura interna de una clase
C. Un tipo de diagrama de actividad
D. Un elemento que modela enumeraciones y otros tipos de datos compuestos
ANSWER: D

21. ¿Cuál es la función de los "valores etiquetados" en UML?
A. Proporcionar información adicional sobre las relaciones entre clases
B. Definir los atributos de una clase
C. Añadir restricciones y características específicas a los elementos del modelo
D. Representar el flujo de control de actividades
ANSWER: C

22. ¿Qué representa un "diagrama de máquinas de estados" en UML?
A. La estructura estática del sistema
B. La interacción entre objetos
C. La secuencia de estados de un objeto a lo largo del tiempo
D. El flujo de control de actividades
ANSWER: C

23. ¿Qué es una "máquina de estados finitos"?
A. Un modelo que describe un sistema con un número finito de estados y transiciones
B. Un diagrama que muestra la estructura interna de una clase
C. Un tipo de diagrama de despliegue
D. Una herramienta de prueba de software
ANSWER: A

24. ¿Cuál es el propósito de un "diagrama de vista global de la interacción"?
A. Modelar la estructura interna de una clase
B. Mostrar la configuración física del hardware y software del sistema
C. Representar un resumen de las interacciones en un sistema
D. Definir casos de uso
ANSWER: C

25. ¿Qué es un "paquete" en UML?
A. Una clase especial que agrupa varios atributos
B. Un contenedor que organiza elementos del modelo
C. Un tipo de relación entre clases
D. Un elemento que modela la interacción entre objetos
ANSWER: B

26. ¿Qué diferencia hay entre una "asociación" y una "dependencia" en UML?
A. La asociación es una relación estructural, mientras que la dependencia es una relación de uso
B. La dependencia es bidireccional y la asociación unidireccional
C. La asociación implica herencia entre clases
D. No hay diferencia significativa entre ambos términos
ANSWER: A

27. ¿Qué representa un "diagrama de componentes" en UML?
A. La interacción entre objetos
B. La estructura interna de una clase
C. La configuración física del hardware y software del sistema
D. La organización y relaciones entre componentes de software
ANSWER: D

28. ¿Cuál es la función de un "diagrama de interacción" en UML?
A. Modelar la estructura estática del sistema
B. Representar la comunicación y el flujo de control entre objetos
C. Mostrar la configuración física del hardware y software del sistema
D. Definir los casos de uso del sistema
ANSWER: B

29. ¿Qué es una "clase abstracta" en UML?
A. Una clase que no puede instanciarse directamente y sirve como base para otras clases
B. Una clase que agrupa varios tipos de datos
C. Una relación estructural entre clases
D. Un diagrama que muestra la interacción entre objetos
ANSWER: A

30. ¿Qué representa un "diagrama de actividades" en UML?
A. La estructura estática del sistema
B. El flujo de control de actividades y procesos
C. La

 interacción entre objetos
D. La secuencia de estados de un objeto
ANSWER: B

31. ¿Qué es una "interfaz" en UML?
A. Una clase especial que define un contrato que otras clases deben implementar
B. Una relación estructural entre clases
C. Un diagrama que muestra la estructura interna de una clase
D. Un contenedor que organiza elementos del modelo
ANSWER: A

32. ¿Cuál es el propósito de un "diagrama de despliegue" en UML?
A. Modelar la interacción entre objetos
B. Mostrar la configuración física del hardware y software del sistema
C. Representar la secuencia de estados de un objeto
D. Definir los casos de uso del sistema
ANSWER: B

33. ¿Qué representa una "generalización" en UML?
A. Una relación de herencia entre una clase general y una clase específica
B. Una relación estructural entre clases
C. Una ejecución no atómica en curso
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: A

34. ¿Qué es una "nota" en UML?
A. Un mensaje enviado entre objetos
B. Una especificación de comunicación entre objetos
C. Un elemento que proporciona información adicional sobre otro elemento
D. Un estado de un objeto
ANSWER: C

35. ¿Qué tipo de diagrama en UML se utiliza para modelar la estructura interna de una clase o colaboración?
A. Diagrama de Clases
B. Diagrama de Objetos
C. Diagrama de Estructura Compuesta
D. Diagrama de Actividad
ANSWER: C

36. ¿Qué representa un "diagrama de comunicación" en UML?
A. La estructura estática del sistema
B. La organización estructural de los objetos que participan en una interacción
C. La secuencia de estados de un objeto
D. El flujo de control de actividades
ANSWER: B

37. ¿Qué es una "dependencia" en UML?
A. Una relación de uso en la que un cambio en una clase puede afectar a otra
B. Una asociación temporal entre clases
C. Una herencia entre clases
D. Un enlace entre objetos
ANSWER: A

38. ¿Qué describe un "modelo de dominio" en UML?
A. Un diagrama que representa la estructura estática del sistema
B. Un modelo que describe los conceptos y relaciones del dominio del problema
C. Un diagrama que muestra el flujo de control de actividades
D. Un conjunto de diagramas de secuencia
ANSWER: B

39. ¿Qué se entiende por "interacción" en UML?
A. La estructura interna de una clase
B. La comunicación entre objetos a través de mensajes en un escenario específico
C. Un tipo de diagrama de casos de uso
D. La ejecución de una operación
ANSWER: B

40. ¿Cuál es la función de un "foco de control" en un diagrama de secuencia?
A. Mostrar la estructura interna de una clase
B. Representar el período durante el cual un objeto está ejecutando una acción
C. Indicar la secuencia de estados de un objeto
D. Modelar la relación entre clases y objetos
ANSWER: B

41. ¿Qué es un "paquete" en UML?
A. Un tipo de relación entre clases
B. Un contenedor que organiza elementos del modelo
C. Un elemento que modela la interacción entre objetos
D. Una clase especial que agrupa varios atributos
ANSWER: B

42. ¿Qué diferencia hay entre una "asociación" y una "dependencia" en UML?
A. La asociación es una relación estructural, mientras que la dependencia es una relación de uso
B. La dependencia es bidireccional y la asociación unidireccional
C. La asociación implica herencia entre clases
D. No hay diferencia significativa entre ambos términos
ANSWER: A

43. ¿Qué representa un "diagrama de componentes" en UML?
A. La interacción entre objetos
B. La organización y relaciones entre componentes de software
C. La estructura interna de una clase
D. La configuración física del hardware y software del sistema
ANSWER: B

44. ¿Cuál es la función de un "diagrama de interacción" en UML?
A. Mostrar la configuración física del hardware y software del sistema
B. Modelar la estructura estática del sistema
C. Representar la comunicación y el flujo de control entre objetos
D. Definir los casos de uso del sistema
ANSWER: C

45. ¿Qué es una "clase abstracta" en UML?
A. Una relación estructural entre clases
B. Un diagrama que muestra la interacción entre objetos
C. Una clase que agrupa varios tipos de datos
D. Una clase que no puede instanciarse directamente y sirve como base para otras clases
ANSWER: D

46. ¿Qué representa un "diagrama de actividades" en UML?
A. El flujo de control de actividades y procesos
B. La interacción entre objetos
C. La estructura estática del sistema
D. La secuencia de estados de un objeto
ANSWER: A

47. ¿Qué es una "interfaz" en UML?
A. Un diagrama que muestra la estructura interna de una clase
B. Una clase especial que define un contrato que otras clases deben implementar
C. Un contenedor que organiza elementos del modelo
D. Una relación estructural entre clases
ANSWER: B

48. ¿Cuál es el propósito de un "diagrama de despliegue" en UML?
A. Definir los casos de uso del sistema
B. Mostrar la configuración física del hardware y software del sistema
C. Modelar la interacción entre objetos
D. Representar la secuencia de estados de un objeto
ANSWER: B

49. ¿Qué representa una "generalización" en UML?
A. Una ejecución no atómica en curso
B. Una relación de herencia entre una clase general y una clase específica
C. Un flujo de control de actividades
D. Una relación estructural entre clases
ANSWER: B

50. ¿Qué es una "nota" en UML?
A. Una especificación de comunicación entre objetos
B. Un mensaje enviado entre objetos
C. Un estado de un objeto
D. Un elemento que proporciona información adicional sobre otro elemento
ANSWER: D

51. ¿Qué tipo de diagrama en UML se utiliza para modelar la estructura interna de una clase o colaboración?
A. Diagrama de Objetos
B. Diagrama de Estructura Compuesta
C. Diagrama de Clases
D. Diagrama de Actividad
ANSWER: B

52. ¿Qué representa un "diagrama de comunicación" en UML?
A. La organización estructural de los objetos que participan en una interacción
B. La estructura estática del sistema
C. La secuencia de estados de un objeto
D. El flujo de control de actividades
ANSWER: A

53. ¿Qué es una "dependencia" en UML?
A. Una herencia entre clases
B. Una relación de uso en la que un cambio en una clase puede afectar a otra
C. Una asociación temporal entre clases
D. Un enlace entre objetos
ANSWER: B

54. ¿Qué describe un "modelo de dominio" en UML?
A. Un diagrama que muestra el flujo de control de actividades
B. Un conjunto de diagramas de secuencia
C. Un modelo que describe los conceptos y relaciones del dominio del problema
D. Un diagrama que representa la estructura estática del sistema
ANSWER: C

55. ¿Qué se entiende por "interacción" en UML?
A. La estructura interna de una clase
B. Un tipo de diagrama de casos de uso
C. La ejecución de una operación
D. La comunicación entre objetos a través de mensajes en un escenario específico
ANSWER: D

56. ¿Cuál es la función de un "foco de control" en un diagrama de secuencia?
A. Indicar la secuencia de estados de un objeto
B. Mostrar la estructura interna de una clase
C. Modelar la relación entre clases y objetos
D. Representar el período durante el cual un objeto está ejecutando una acción
ANSWER: D

57. ¿Qué es un "paquete" en UML?
A. Un contenedor que organiza elementos del modelo
B. Un tipo de relación entre clases
C. Un elemento que modela la interacción entre objetos
D. Una clase especial que agrupa varios atributos
ANSWER: A

58. ¿Qué diferencia hay entre una "asociación" y una "dependencia" en UML?
A. La dependencia es bidireccional y la asociación unidireccional
B. La asociación es una relación estructural, mientras que la dependencia es una relación de uso
C. No hay diferencia significativa entre ambos términos
D. La asociación implica herencia entre clases
ANSWER: B

59. ¿Qué representa un "diagrama de componentes" en UML?
A. La organización y relaciones entre componentes de software
B. La interacción entre objetos
C. La estructura interna de una clase
D. La configuración física del hardware y software del sistema
ANSWER: A

60. ¿Cuál es la función de un "diagrama de interacción" en UML?
A. Modelar la estructura estática del sistema
B. Definir los casos de uso del sistema
C. Mostrar la configuración física del hardware y software del sistema
D. Representar la comunicación y el flujo de control entre objetos
ANSWER: D

61. ¿Qué es una "clase abstracta" en UML?
A. Una clase que agrupa varios tipos de datos
B. Una relación estructural entre clases
C. Una clase que no puede instanciarse directamente y sirve como base para otras clases
D.

 Un diagrama que muestra la interacción entre objetos
ANSWER: C

62. ¿Qué representa un "diagrama de actividades" en UML?
A. La interacción entre objetos
B. El flujo de control de actividades y procesos
C. La estructura estática del sistema
D. La secuencia de estados de un objeto
ANSWER: B

63. ¿Qué es una "interfaz" en UML?
A. Una relación estructural entre clases
B. Un contenedor que organiza elementos del modelo
C. Un diagrama que muestra la estructura interna de una clase
D. Una clase especial que define un contrato que otras clases deben implementar
ANSWER: D

64. ¿Cuál es el propósito de un "diagrama de despliegue" en UML?
A. Mostrar la configuración física del hardware y software del sistema
B. Definir los casos de uso del sistema
C. Modelar la interacción entre objetos
D. Representar la secuencia de estados de un objeto
ANSWER: A

65. ¿Qué representa una "generalización" en UML?
A. Un flujo de control de actividades
B. Una relación de herencia entre una clase general y una clase específica
C. Una relación estructural entre clases
D. Una ejecución no atómica en curso
ANSWER: B

66. ¿Qué es una "nota" en UML?
A. Un estado de un objeto
B. Un mensaje enviado entre objetos
C. Una especificación de comunicación entre objetos
D. Un elemento que proporciona información adicional sobre otro elemento
ANSWER: D

67. ¿Qué tipo de diagrama en UML se utiliza para modelar la estructura interna de una clase o colaboración?
A. Diagrama de Clases
B. Diagrama de Objetos
C. Diagrama de Estructura Compuesta
D. Diagrama de Actividad
ANSWER: C

68. ¿Qué representa un "diagrama de comunicación" en UML?
A. La organización estructural de los objetos que participan en una interacción
B. La estructura estática del sistema
C. La secuencia de estados de un objeto
D. El flujo de control de actividades
ANSWER: A

69. ¿Qué es una "dependencia" en UML?
A. Una herencia entre clases
B. Un enlace entre objetos
C. Una relación de uso en la que un cambio en una clase puede afectar a otra
D. Una asociación temporal entre clases
ANSWER: C

70. ¿Qué describe un "modelo de dominio" en UML?
A. Un modelo que describe los conceptos y relaciones del dominio del problema
B. Un diagrama que representa la estructura estática del sistema
C. Un conjunto de diagramas de secuencia
D. Un diagrama que muestra el flujo de control de actividades
ANSWER: A

71. ¿Qué se entiende por "interacción" en UML?
A. Un tipo de diagrama de casos de uso
B. La estructura interna de una clase
C. La comunicación entre objetos a través de mensajes en un escenario específico
D. La ejecución de una operación
ANSWER: C

72. ¿Cuál es la función de un "foco de control" en un diagrama de secuencia?
A. Mostrar la estructura interna de una clase
B. Modelar la relación entre clases y objetos
C. Representar el período durante el cual un objeto está ejecutando una acción
D. Indicar la secuencia de estados de un objeto
ANSWER: C

73. ¿Qué es un "paquete" en UML?
A. Un tipo de relación entre clases
B. Una clase especial que agrupa varios atributos
C. Un contenedor que organiza elementos del modelo
D. Un elemento que modela la interacción entre objetos
ANSWER: C

74. ¿Qué diferencia hay entre una "asociación" y una "dependencia" en UML?
A. La asociación es una relación estructural, mientras que la dependencia es una relación de uso
B. No hay diferencia significativa entre ambos términos
C. La asociación implica herencia entre clases
D. La dependencia es bidireccional y la asociación unidireccional
ANSWER: A

75. ¿Qué representa un "diagrama de componentes" en UML?
A. La estructura interna de una clase
B. La interacción entre objetos
C. La organización y relaciones entre componentes de software
D. La configuración física del hardware y software del sistema
ANSWER: C

76. ¿Cuál es la función de un "diagrama de interacción" en UML?
A. Mostrar la configuración física del hardware y software del sistema
B. Modelar la estructura estática del sistema
C. Representar la comunicación y el flujo de control entre objetos
D. Definir los casos de uso del sistema
ANSWER: C

77. ¿Qué es una "clase abstracta" en UML?
A. Una clase que agrupa varios tipos de datos
B. Una relación estructural entre clases
C. Una clase que no puede instanciarse directamente y sirve como base para otras clases
D. Un diagrama que muestra la interacción entre objetos
ANSWER: C

78. ¿Qué representa un "diagrama de actividades" en UML?
A. La interacción entre objetos
B. El flujo de control de actividades y procesos
C. La estructura estática del sistema
D. La secuencia de estados de un objeto
ANSWER: B

79. ¿Qué es una "interfaz" en UML?
A. Una relación estructural entre clases
B. Un contenedor que organiza elementos del modelo
C. Un diagrama que muestra la estructura interna de una clase
D. Una clase especial que define un contrato que otras clases deben implementar
ANSWER: D

80. ¿Cuál es el propósito de un "diagrama de despliegue" en UML?
A. Mostrar la configuración física del hardware y software del sistema
B. Definir los casos de uso del sistema
C. Modelar la interacción entre objetos
D. Representar la secuencia de estados de un objeto
ANSWER: A

81. ¿Qué representa una "generalización" en UML?
A. Un flujo de control de actividades
B. Una relación de herencia entre una clase general y una clase específica
C. Una relación estructural entre clases
D. Una ejecución no atómica en curso
ANSWER: B

82. ¿Qué es una "nota" en UML?
A. Un estado de un objeto
B. Un mensaje enviado entre objetos
C. Una especificación de comunicación entre objetos
D. Un elemento que proporciona información adicional sobre otro elemento
ANSWER: D

83. ¿Qué tipo de diagrama en UML se utiliza para modelar la estructura interna de una clase o colaboración?
A. Diagrama de Clases
B. Diagrama de Objetos
C. Diagrama de Estructura Compuesta
D. Diagrama de Actividad
ANSWER: C

84. ¿Qué representa un "diagrama de comunicación" en UML?
A. La organización estructural de los objetos que participan en una interacción
B. La estructura estática del sistema
C. La secuencia de estados de un objeto
D. El flujo de control de actividades
ANSWER: A

85. ¿Qué es una "dependencia" en UML?
A. Una herencia entre clases
B. Un enlace entre objetos
C. Una relación de uso en la que un cambio en una clase puede afectar a otra
D. Una asociación temporal entre clases
ANSWER: C

86. ¿Qué describe un "modelo de dominio" en UML?
A. Un modelo que describe los conceptos y relaciones del dominio del problema
B. Un diagrama que representa la estructura estática del sistema
C. Un conjunto de diagramas de secuencia
D. Un diagrama que muestra el flujo de control de actividades
ANSWER: A

87. ¿Qué se entiende por "interacción" en UML?
A. Un tipo de diagrama de casos de uso
B. La estructura interna de una clase
C. La comunicación entre objetos a través de mensajes en un escenario específico
D. La ejecución de una operación
ANSWER: C

88. ¿Cuál es la función de un "foco de control" en un diagrama de secuencia?
A. Mostrar la estructura interna de una clase
B. Modelar la relación entre clases y objetos
C. Representar el período durante el cual un objeto está ejecutando una acción
D. Indicar la secuencia de estados de un objeto
ANSWER: C

89. ¿Qué es un "paquete" en UML?
A. Un tipo de relación entre clases
B. Una clase especial que agrupa varios atributos
C. Un contenedor que organiza elementos del modelo
D. Un elemento que modela la interacción entre objetos
ANSWER: C

90. ¿Qué diferencia hay entre una "asociación" y una "dependencia" en UML?
A. La asociación es una relación estructural, mientras que la dependencia es una relación de uso
B. No hay diferencia significativa entre ambos términos
C. La asociación implica herencia entre clases
D. La dependencia es bidireccional y la asociación unidireccional
ANSWER: A

91. ¿Qué representa un "diagrama de componentes" en UML?
A. La estructura interna de una clase
B. La interacción entre objetos
C. La organización y relaciones entre componentes de software
D. La configuración física del hardware y software del sistema
ANSWER: C

92. ¿Cuál es la función de un "diagrama de interacción" en UML?
A. Mostrar la configuración física del hardware y software del sistema
B. Modelar la estructura estática del sistema
C. Representar la comunicación y el flujo de control entre objetos
D. Definir los casos de uso del sistema
ANSWER: C

93. ¿Qué es una

 "clase abstracta" en UML?
A. Una clase que agrupa varios tipos de datos
B. Una relación estructural entre clases
C. Una clase que no puede instanciarse directamente y sirve como base para otras clases
D. Un diagrama que muestra la interacción entre objetos
ANSWER: C

94. ¿Qué representa un "diagrama de actividades" en UML?
A. La interacción entre objetos
B. El flujo de control de actividades y procesos
C. La estructura estática del sistema
D. La secuencia de estados de un objeto
ANSWER: B

95. ¿Qué es una "interfaz" en UML?
A. Una relación estructural entre clases
B. Un contenedor que organiza elementos del modelo
C. Un diagrama que muestra la estructura interna de una clase
D. Una clase especial que define un contrato que otras clases deben implementar
ANSWER: D

96. ¿Cuál es el propósito de un "diagrama de despliegue" en UML?
A. Mostrar la configuración física del hardware y software del sistema
B. Definir los casos de uso del sistema
C. Modelar la interacción entre objetos
D. Representar la secuencia de estados de un objeto
ANSWER: A

97. ¿Qué representa una "generalización" en UML?
A. Un flujo de control de actividades
B. Una relación de herencia entre una clase general y una clase específica
C. Una relación estructural entre clases
D. Una ejecución no atómica en curso
ANSWER: B

98. ¿Qué es una "nota" en UML?
A. Un estado de un objeto
B. Un mensaje enviado entre objetos
C. Una especificación de comunicación entre objetos
D. Un elemento que proporciona información adicional sobre otro elemento
ANSWER: D

99. ¿Qué tipo de diagrama en UML se utiliza para modelar la estructura interna de una clase o colaboración?
A. Diagrama de Clases
B. Diagrama de Objetos
C. Diagrama de Estructura Compuesta
D. Diagrama de Actividad
ANSWER: C

100. ¿Qué representa un "diagrama de comunicación" en UML?
A. La organización estructural de los objetos que participan en una interacción
B. La estructura estática del sistema
C. La secuencia de estados de un objeto
D. El flujo de control de actividades
ANSWER: A