Aquí tienes las 100 preguntas tipo test con 4 posibles respuestas de acuerdo al temario proporcionado:

1. ¿Qué es el diseño en el contexto de la ingeniería del software?
A. Un conjunto de diagramas
B. Un proceso creativo de transformación del problema en una solución
C. La implementación del código
D. La prueba del sistema
ANSWER: B

2. ¿Qué se utiliza para representar los aspectos estructurales de un sistema en UML?
A. Diagramas de Secuencia
B. Diagramas de Estados
C. Diagramas de Clases
D. Diagramas de Actividad
ANSWER: C

3. ¿Qué representa un diagrama de clases en UML?
A. La interacción entre objetos
B. El flujo de control de actividades
C. La estructura estática del sistema
D. El comportamiento dinámico del sistema
ANSWER: C

4. ¿Cuál es el propósito de un diagrama de paquetes?
A. Mostrar la estructura interna de una clase
B. Organizar los elementos de los modelos para facilitar su comprensión
C. Modelar la interacción entre objetos
D. Definir casos de uso
ANSWER: B

5. ¿Qué representa una asociación en un diagrama de clases?
A. Una relación estructural entre clases
B. Un estado de un objeto
C. Un mensaje enviado entre objetos
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: A

6. ¿Qué tipo de relación indica que un cambio en una clase puede afectar a otra?
A. Asociación
B. Herencia
C. Dependencia
D. Agregación
ANSWER: C

7. ¿Cuál es la característica principal de un diagrama de secuencia?
A. La organización estructural de los objetos
B. El orden temporal de los mensajes
C. La estructura estática del sistema
D. El flujo de control de actividades
ANSWER: B

8. ¿Qué se modela con diagramas de actividad en UML?
A. El comportamiento deseado del sistema
B. Las interacciones entre objetos
C. El flujo de control de actividades
D. Los estados de un objeto
ANSWER: C

9. ¿Qué elemento de un diagrama de secuencia representa la existencia de un objeto a lo largo del tiempo?
A. Mensaje
B. Línea de vida
C. Objeto
D. Estado
ANSWER: B

10. ¿Cuál es la diferencia principal entre un diagrama de secuencia y un diagrama de comunicación?
A. La cantidad de objetos que pueden modelar
B. La forma de representar la interacción entre objetos
C. La estructura interna de una clase
D. La representación de estados de un objeto
ANSWER: B

11. ¿Qué tipo de diagrama en UML se centra en el estado cambiante de un sistema dirigido por eventos?
A. Diagrama de Clases
B. Diagrama de Objetos
C. Diagrama de Estados
D. Diagrama de Actividad
ANSWER: C

12. ¿Qué es una transición en un diagrama de estados?
A. Un enlace entre objetos
B. Una relación estructural
C. Una relación entre dos estados
D. Un mensaje enviado entre objetos
ANSWER: C

13. ¿Qué representa un estado en un diagrama de estados?
A. Una ejecución no atómica en curso
B. Un momento en la vida de un objeto en el que se satisface alguna condición
C. Un mensaje enviado entre objetos
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: B

14. ¿Qué se utiliza para modelar las interacciones entre objetos en UML?
A. Diagramas de Casos de Uso
B. Diagramas de Interacción
C. Diagramas de Actividad
D. Diagramas de Paquetes
ANSWER: B

15. ¿Qué tipo de evento puede disparar una transición de estado en UML?
A. Evento Síncrono
B. Evento Asíncrono
C. Ambos
D. Ninguno
ANSWER: C

16. ¿Qué se representa con un diagrama de objetos en UML?
A. La estructura estática del sistema
B. Un conjunto de instancias de los elementos encontrados en un diagrama de clases
C. El flujo de control de actividades
D. El comportamiento deseado del sistema
ANSWER: B

17. ¿Qué se entiende por “Responsabilidad” en el contexto del modelado de clases?
A. Una relación estructural entre clases
B. Un contrato u obligación de una clase
C. Una ejecución no atómica en curso
D. Una transición de estado
ANSWER: B

18. ¿Qué elemento en UML se utiliza para modelar tipos no cubiertos por UML 2?
A. Clases
B. Dependencias
C. Generalizaciones
D. DataTypes
ANSWER: D

19. ¿Qué es una agregación en un diagrama de clases?
A. Una relación estructural entre clases
B. Un tipo específico de asociación que representa una relación “todo/parte”
C. Un enlace entre objetos
D. Un mensaje enviado entre objetos
ANSWER: B

20. ¿Qué describe el concepto de “polimorfismo” en la herencia?
A. La relación entre dos estados
B. La capacidad de un método de una subclase de sustituir el método de la superclase
C. Un enlace entre objetos
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: B

21. ¿Qué elemento de un diagrama de comunicación se utiliza para indicar la secuencia de mensajes?
A. Línea de vida
B. Número de secuencia
C. Estado
D. Objeto
ANSWER: B

22. ¿Qué representa un diagrama de transición de estados?
A. La estructura estática del sistema
B. El flujo de control de actividades
C. La secuencia de estados por los que pasa un objeto
D. La organización estructural de los objetos
ANSWER: C

23. ¿Qué es un mensaje en un diagrama de secuencia?
A. Una relación estructural entre clases
B. Un enlace entre objetos
C. Una especificación de comunicación entre objetos
D. Una transición de estado
ANSWER: C

24. ¿Qué representa un diagrama de casos de uso?
A. La estructura estática del sistema
B. El comportamiento deseado del sistema sin especificar cómo se implementa
C. El flujo de control de actividades
D. La secuencia de estados por los que pasa un objeto
ANSWER: B

25. ¿Cuál es el propósito de los diagramas de despliegue en UML?
A. Representar la interacción entre objetos
B. Mostrar la configuración física del hardware y software del sistema
C. Modelar el comportamiento dinámico del sistema
D. Definir casos de uso
ANSWER: B

26. ¿Qué se utiliza para representar restricciones en UML?
A. Notas
B. Estereotipos
C. Valores etiquetados
D. Todas las anteriores
ANSWER: D

27. ¿Qué elemento en UML se utiliza para especificar un rango de valores permitidos?
A. Clase
B. DataType
C. Enumeración
D. Restricción
ANSWER: D

28. ¿Qué es un diagrama de estructura compuesta en UML?
A. Un diagrama que muestra la estructura interna de una clase o colaboración
B. Un diagrama que modela la interacción entre objetos
C. Un diagrama que representa el flujo de control de actividades
D. Un diagrama que define casos de uso
ANSWER: A

29. ¿Qué representa una dependencia en UML?
A. Una relación estructural entre clases
B. Una relación de uso en la que un cambio en una clase puede afectar a otra
C. Una ejecución no atómica en curso
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: B

30. ¿Qué es una nota en UML?
A. Un contrato u obligación de una clase
B. Un mensaje enviado entre objetos
C. Un elemento que proporciona información adicional sobre otro elemento
D. Un estado de un objeto
ANSWER: C

31. ¿Qué tipo de diagrama en UML se centra en el flujo de control de actividades?
A. Diagrama de Clases
B. Diagrama de Objetos
C. Diagrama de Estados
D. Diagrama de Actividad
ANSWER: D

32. ¿Qué se modela con un diagrama de comunicación?
A. La estructura estática del sistema
B. La organización estructural de los objetos que participan en una interacción
C. El flujo de control de actividades
D. El comportamiento deseado del sistema
ANSWER: B

33. ¿Qué representa un diagrama de vista global de la interacción?
A. La estructura estática del sistema
B. Un tipo especial de diagrama de actividad en el que cada nodo se refiere a otras interacciones
C. El flujo de control de actividades
D. El comportamiento deseado del sistema
ANSWER: B

34. ¿Qué es una máquina de estados en UML?
A. Un conjunto de clases que colaboran para realizar un comportamiento
B. Un conjunto de estados y transiciones que modelan el comportamiento de un objeto
C. Un tipo especial de diagrama de actividad
D. Un enlace entre objetos
ANSWER: B

35. ¿Qué tipo de diagrama en UML se utiliza para modelar la dinámica de un objeto individual?
A. Diagrama de Clases
B. Diagrama de Objetos
C. Diagrama de Estados
D. Diagrama de Actividad
ANSWER: C

36. ¿Qué representa una acción en un diagrama de estados?
A. Una ejecución no atómica en curso
B. Una computación atómica que actúa sobre el objeto asociado a la máquina de estados
C. Un enlace entre objetos
D. Un flujo de

 control de actividades
ANSWER: B

37. ¿Qué es un fragmento combinado en un diagrama de secuencia?
A. Un enlace entre objetos
B. Un conjunto de mensajes que se agrupan para representar un comportamiento
C. Una ejecución no atómica en curso
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: B

38. ¿Qué representa una iteración en un diagrama de secuencia?
A. Una relación estructural entre clases
B. Un mensaje que se repite varias veces
C. Un enlace entre objetos
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: B

39. ¿Qué tipo de diagrama en UML se utiliza para modelar el flujo de trabajo de un negocio?
A. Diagrama de Clases
B. Diagrama de Objetos
C. Diagrama de Actividad
D. Diagrama de Estados
ANSWER: C

40. ¿Qué representa un evento de llamada en UML?
A. Una relación estructural entre clases
B. Una solicitud de invocación de una operación de un objeto
C. Un enlace entre objetos
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: B

41. ¿Qué es un nodo en un diagrama de despliegue?
A. Un enlace entre objetos
B. Un elemento que representa un recurso físico del sistema
C. Un flujo de control de actividades
D. Un estado de un objeto
ANSWER: B

42. ¿Qué tipo de diagrama en UML se utiliza para modelar la interacción en tiempo real?
A. Diagrama de Clases
B. Diagrama de Objetos
C. Diagrama de Tiempos
D. Diagrama de Actividad
ANSWER: C

43. ¿Qué se representa con un diagrama de estados en UML?
A. La estructura estática del sistema
B. La secuencia de estados por los que pasa un objeto
C. El flujo de control de actividades
D. La interacción entre objetos
ANSWER: B

44. ¿Qué tipo de diagrama en UML se utiliza para modelar el comportamiento deseado del sistema sin especificar cómo se implementa?
A. Diagrama de Clases
B. Diagrama de Casos de Uso
C. Diagrama de Actividad
D. Diagrama de Estados
ANSWER: B

45. ¿Qué representa un diagrama de interacción en UML?
A. La estructura estática del sistema
B. La organización estructural de los objetos que participan en una interacción
C. La secuencia de estados por los que pasa un objeto
D. El flujo de control de actividades
ANSWER: B

46. ¿Qué es un estado destino en un diagrama de estados?
A. El estado del que parte una transición
B. El estado en el que finaliza una transición
C. Un enlace entre objetos
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: B

47. ¿Qué representa un diagrama de transición de estados?
A. La estructura estática del sistema
B. El comportamiento deseado del sistema sin especificar cómo se implementa
C. El flujo de control de actividades
D. La secuencia de estados por los que pasa un objeto
ANSWER: D

48. ¿Qué es una condición de guarda en un diagrama de estados?
A. Una relación estructural entre clases
B. Una expresión booleana que se activa por la recepción de un evento
C. Un enlace entre objetos
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: B

49. ¿Qué tipo de diagrama en UML se utiliza para modelar la estructura interna de una clase o colaboración?
A. Diagrama de Clases
B. Diagrama de Objetos
C. Diagrama de Estructura Compuesta
D. Diagrama de Actividad
ANSWER: C

50. ¿Qué representa un enlace en un diagrama de interacción?
A. Un camino a lo largo del cual un objeto puede enviar un mensaje a otro objeto
B. Un estado de un objeto
C. Una ejecución no atómica en curso
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: A

51. ¿Qué tipo de diagrama en UML se utiliza para modelar la secuencia de estados por los que pasa un objeto?
A. Diagrama de Clases
B. Diagrama de Objetos
C. Diagrama de Estados
D. Diagrama de Actividad
ANSWER: C

52. ¿Qué representa una actividad en un diagrama de actividades?
A. Una ejecución no atómica en curso
B. Una relación estructural entre clases
C. Un enlace entre objetos
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: A

53. ¿Qué tipo de diagrama en UML se utiliza para modelar el comportamiento dinámico del sistema?
A. Diagrama de Clases
B. Diagrama de Objetos
C. Diagrama de Interacción
D. Diagrama de Despliegue
ANSWER: C

54. ¿Qué es un evento de transición en un diagrama de estados?
A. Un enlace entre objetos
B. Un acontecimiento que provoca el paso de un estado a otro
C. Una ejecución no atómica en curso
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: B

55. ¿Qué representa un diagrama de secuencia?
A. La estructura estática del sistema
B. El orden temporal de los mensajes en una interacción
C. El flujo de control de actividades
D. La secuencia de estados por los que pasa un objeto
ANSWER: B

56. ¿Qué es un objeto en UML?
A. Un enlace entre clases
B. Una instancia de una clase
C. Una ejecución no atómica en curso
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: B

57. ¿Qué tipo de diagrama en UML se utiliza para modelar el flujo de control de una operación?
A. Diagrama de Clases
B. Diagrama de Objetos
C. Diagrama de Actividad
D. Diagrama de Estados
ANSWER: C

58. ¿Qué representa un nodo en un diagrama de despliegue?
A. Un recurso físico del sistema
B. Un enlace entre objetos
C. Una ejecución no atómica en curso
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: A

59. ¿Qué tipo de diagrama en UML se utiliza para modelar la interacción entre objetos en un escenario?
A. Diagrama de Clases
B. Diagrama de Secuencia
C. Diagrama de Objetos
D. Diagrama de Actividad
ANSWER: B

60. ¿Qué representa una generalización en un diagrama de clases?
A. Una relación estructural entre clases
B. Una relación de herencia entre una clase general y una clase específica
C. Un enlace entre objetos
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: B

61. ¿Qué es una multiplicidad en UML?
A. Una ejecución no atómica en curso
B. El número de instancias de una clase que pueden estar asociadas a una instancia de otra clase
C. Un enlace entre objetos
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: B

62. ¿Qué representa un diagrama de paquetes en UML?
A. La estructura interna de una clase
B. La organización de los elementos de los modelos
C. La interacción entre objetos
D. El comportamiento deseado del sistema
ANSWER: B

63. ¿Qué es un mensaje en un diagrama de comunicación?
A. Un enlace entre objetos
B. Una especificación de comunicación entre objetos
C. Un estado de un objeto
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: B

64. ¿Qué tipo de diagrama en UML se utiliza para modelar la interacción en tiempo real?
A. Diagrama de Clases
B. Diagrama de Objetos
C. Diagrama de Tiempos
D. Diagrama de Actividad
ANSWER: C

65. ¿Qué representa una asociación en un diagrama de clases?
A. Una relación estructural entre clases
B. Una instancia de una clase
C. Una ejecución no atómica en curso
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: A

66. ¿Qué es una condición de guarda en un diagrama de estados?
A. Una relación estructural entre clases
B. Una expresión booleana que se activa por la recepción de un evento
C. Un enlace entre objetos
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: B

67. ¿Qué tipo de diagrama en UML se utiliza para modelar el comportamiento dinámico del sistema?
A. Diagrama de Clases
B. Diagrama de Objetos
C. Diagrama de Interacción
D. Diagrama de Despliegue
ANSWER: C

68. ¿Qué es un evento de transición en un diagrama de estados?
A. Un enlace entre objetos
B. Un acontecimiento que provoca el paso de un estado a otro
C. Una ejecución no atómica en curso
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: B

69. ¿Qué representa un diagrama de secuencia?
A. La estructura estática del sistema
B. El orden temporal de los mensajes en una interacción
C. El flujo de control de actividades
D. La secuencia de estados por los que pasa un objeto
ANSWER: B

70. ¿Qué es un objeto en UML?
A. Un enlace entre clases
B. Una instancia de una clase
C. Una ejecución no atómica en curso
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: B

71. ¿Qué tipo de diagrama en UML se utiliza para modelar el flujo de control de una operación?
A. Diagrama de Clases
B. Diagrama de Objetos
C. Diagrama de Actividad
D.

 Diagrama de Estados
ANSWER: C

72. ¿Qué representa un nodo en un diagrama de despliegue?
A. Un recurso físico del sistema
B. Un enlace entre objetos
C. Una ejecución no atómica en curso
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: A

73. ¿Qué tipo de diagrama en UML se utiliza para modelar la interacción entre objetos en un escenario?
A. Diagrama de Clases
B. Diagrama de Secuencia
C. Diagrama de Objetos
D. Diagrama de Actividad
ANSWER: B

74. ¿Qué representa una generalización en un diagrama de clases?
A. Una relación estructural entre clases
B. Una relación de herencia entre una clase general y una clase específica
C. Un enlace entre objetos
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: B

75. ¿Qué es una multiplicidad en UML?
A. Una ejecución no atómica en curso
B. El número de instancias de una clase que pueden estar asociadas a una instancia de otra clase
C. Un enlace entre objetos
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: B

76. ¿Qué representa un diagrama de paquetes en UML?
A. La estructura interna de una clase
B. La organización de los elementos de los modelos
C. La interacción entre objetos
D. El comportamiento deseado del sistema
ANSWER: B

77. ¿Qué es un mensaje en un diagrama de comunicación?
A. Un enlace entre objetos
B. Una especificación de comunicación entre objetos
C. Un estado de un objeto
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: B

78. ¿Qué tipo de diagrama en UML se utiliza para modelar la interacción en tiempo real?
A. Diagrama de Clases
B. Diagrama de Objetos
C. Diagrama de Tiempos
D. Diagrama de Actividad
ANSWER: C

79. ¿Qué representa una asociación en un diagrama de clases?
A. Una relación estructural entre clases
B. Una instancia de una clase
C. Una ejecución no atómica en curso
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: A

80. ¿Qué es una condición de guarda en un diagrama de estados?
A. Una relación estructural entre clases
B. Una expresión booleana que se activa por la recepción de un evento
C. Un enlace entre objetos
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: B

81. ¿Qué tipo de diagrama en UML se utiliza para modelar el comportamiento dinámico del sistema?
A. Diagrama de Clases
B. Diagrama de Objetos
C. Diagrama de Interacción
D. Diagrama de Despliegue
ANSWER: C

82. ¿Qué es un evento de transición en un diagrama de estados?
A. Un enlace entre objetos
B. Un acontecimiento que provoca el paso de un estado a otro
C. Una ejecución no atómica en curso
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: B

83. ¿Qué representa un diagrama de secuencia?
A. La estructura estática del sistema
B. El orden temporal de los mensajes en una interacción
C. El flujo de control de actividades
D. La secuencia de estados por los que pasa un objeto
ANSWER: B

84. ¿Qué es un objeto en UML?
A. Un enlace entre clases
B. Una instancia de una clase
C. Una ejecución no atómica en curso
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: B

85. ¿Qué tipo de diagrama en UML se utiliza para modelar el flujo de control de una operación?
A. Diagrama de Clases
B. Diagrama de Objetos
C. Diagrama de Actividad
D. Diagrama de Estados
ANSWER: C

86. ¿Qué representa un nodo en un diagrama de despliegue?
A. Un recurso físico del sistema
B. Un enlace entre objetos
C. Una ejecución no atómica en curso
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: A

87. ¿Qué tipo de diagrama en UML se utiliza para modelar la interacción entre objetos en un escenario?
A. Diagrama de Clases
B. Diagrama de Secuencia
C. Diagrama de Objetos
D. Diagrama de Actividad
ANSWER: B

88. ¿Qué representa una generalización en un diagrama de clases?
A. Una relación estructural entre clases
B. Una relación de herencia entre una clase general y una clase específica
C. Un enlace entre objetos
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: B

89. ¿Qué es una multiplicidad en UML?
A. Una ejecución no atómica en curso
B. El número de instancias de una clase que pueden estar asociadas a una instancia de otra clase
C. Un enlace entre objetos
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: B

90. ¿Qué representa un diagrama de paquetes en UML?
A. La estructura interna de una clase
B. La organización de los elementos de los modelos
C. La interacción entre objetos
D. El comportamiento deseado del sistema
ANSWER: B

91. ¿Qué es un mensaje en un diagrama de comunicación?
A. Un enlace entre objetos
B. Una especificación de comunicación entre objetos
C. Un estado de un objeto
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: B

92. ¿Qué tipo de diagrama en UML se utiliza para modelar la interacción en tiempo real?
A. Diagrama de Clases
B. Diagrama de Objetos
C. Diagrama de Tiempos
D. Diagrama de Actividad
ANSWER: C

93. ¿Qué representa una asociación en un diagrama de clases?
A. Una relación estructural entre clases
B. Una instancia de una clase
C. Una ejecución no atómica en curso
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: A

94. ¿Qué es una condición de guarda en un diagrama de estados?
A. Una relación estructural entre clases
B. Una expresión booleana que se activa por la recepción de un evento
C. Un enlace entre objetos
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: B

95. ¿Qué tipo de diagrama en UML se utiliza para modelar el comportamiento dinámico del sistema?
A. Diagrama de Clases
B. Diagrama de Objetos
C. Diagrama de Interacción
D. Diagrama de Despliegue
ANSWER: C

96. ¿Qué es un evento de transición en un diagrama de estados?
A. Un enlace entre objetos
B. Un acontecimiento que provoca el paso de un estado a otro
C. Una ejecución no atómica en curso
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: B

97. ¿Qué representa un diagrama de secuencia?
A. La estructura estática del sistema
B. El orden temporal de los mensajes en una interacción
C. El flujo de control de actividades
D. La secuencia de estados por los que pasa un objeto
ANSWER: B

98. ¿Qué es un objeto en UML?
A. Un enlace entre clases
B. Una instancia de una clase
C. Una ejecución no atómica en curso
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: B

99. ¿Qué tipo de diagrama en UML se utiliza para modelar el flujo de control de una operación?
A. Diagrama de Clases
B. Diagrama de Objetos
C. Diagrama de Actividad
D. Diagrama de Estados
ANSWER: C

100. ¿Qué representa un nodo en un diagrama de despliegue?
A. Un recurso físico del sistema
B. Un enlace entre objetos
C. Una ejecución no atómica en curso
D. Un flujo de control de actividades
ANSWER: A